#Kohtu ette tulli Kalmu Enn Lamend ja kaibas,et tema wend Daniel Lamend ei anna temale sedda kraami kätte,mis jagamise ajal temale osaks sanud ja peale sedda,mis temale Emast lubatud on,ja mis köik praego Danila käes on.Danil tulli Kohtu ette ja räkis,et se kraam on juba wanaks jänud,rattad ära lagunud,möned wörgud on juba kogoniste otsas ja nenda edasi,agga mis weel on,sedda tema ei keela mitte kätte samast;tema on Ennuga ühes leibas elanud ja tahab agga ülespidamise üle tasumist.Enn tulli töist korda kohtu ette ja ütles,et ta Danila sulane olnud ja temale tööd teinud,selle wastu agga räkis Danil,et Enn olnud wägga hooletu töö jures.Selle ülewel nimetud kraami seletuseks tulli kohtu ette nende öde Liis Palu ja räkis,et Danil Ennuga peale muud kraami jagasid wörgud ära ja pandsid märgid peale,hobune,hobuse riistad ja 10 Rubla raha,rahaga jäiwad Ennu hobune maksnud ostes 40 Rubla,agga Danil müünud selle hobuse 17 Rubla ette ära ja elanud ühes Ennuga.Jaan Lamend,Tanila wend tulli kohtu ette ja ütles,et ta edespidi Danilale sedda maad,mis tal praego käes on ei sa enam mitte muido andma,kui agga poole tera peale.Kohhus möistis:et se kraam,mis kellegi osaks on sanud jagamise ajal peawad igga üks kätte sama,mis weel on olemas ja Danil peab sedda kätte andma,agga mis naad pärast igga üks on isse teinud,se peab ka igga ühe omanduseks jäma;Danil peab Ennu krami kätte andma mis jagatud ja 1 wörk mis jagamata ja peale sedda se 10 Rubla raha,mis selget raha tema käes on ja 10 Rubla hobuse raha,7 Rubla hobuse müimise rahast jäeb Danilile ülespidamise ette maha,ja jagamata kraamist jäeb Danilile ja Liisole 1 noot,agga maaga peawad Danil ja Jaan isse kokku lepima.
Kohtu ette tuli Kalmu Enn Lamend ja kaebas,+et tema vend Daniel Lamend ei anna temale seda kraami kätte,+mis jagamise ajal temale osaks saanud ja peale seda,+mis temale emast lubatud on,+ja mis kõik praegu Danila käes on.Danil tuli kohtu ette ja rääkis,+et see kraam on juba vanaks jäänud,+rattad ära lagunenud,+mõned võrgud on juba kogunisti otsas ja nõnda edasi,+aga mis veel on,+seda tema ei keela mitte kätte saamast;+tema on Ennuga ühes leivas elanud ja tahab aga ülespidamise üle tasumist.+Enn tuli teist korda kohtu ette ja ütles,+et ta Danila sulane olnud ja temale tööd teinud,+selle vastu agga rääkis Danil,+et Enn olnud väga hooletu töö juures.+Selle üleval nimetatud kraami seletuseks tuli kohtu ette nende õde Liis Palu ja rääkis,+et Danil Ennuga peale muud kraami jagasid võrgud ära ja andsid märgid peale,+hobune,+hobuse riistad ja 10 Rubla raha,+rahaga jäid Ennu hobune maksnud ostes 40 rubla,+aga Danil müünud selle hobuse 17 Rubla ette ära ja elanud ühes Ennuga.+Jaan Lamend,+Danila vend tuli kohtu ette ja ütles,+et ta edaspidi Danilale seda maad,+mis tal praegu käes on ei saa enam mitte muidu andma,+kui aga poole tera peale.+Kohus mõistis:+et see kraam,+mis kellegi osaks on saanud jagamise ajal peavad iga+ +üks kätte saama,+mis veel on olemas ja Danil peab seda kätte andma,+aga mis nad pärast iga+ +üks on ise teinud,+see peab ka iga+ +ühe omanduseks jääma;+Danil peab Ennu kraami kätte andma mis jagatud ja 1 võrk mis jagamata ja peale seda see 10 rubla raha,+mis selget raha tema käes on ja 10 rubla hobuse raha,+7 rubla hobuse müümise rahast jääb Danilile ülespidamise ette maha,+ja jagamata kraamist jääb Danilile ja Liisule 1 noot,+aga maaga peavad Danil ja Jaan ise kokku leppima.

#Kühno walla kogokonna Kohhus
Kihnu valla kogokonna+ +kohus

#Pea Kohtumees:Enn Alas XXX
Pea+ +kohtumees:Enn Alas XXX

#Kohtumehed:Mihkel Larents XXX
Kohtumehed:Mihkel Larents XXX

#Jüri Laus XXX
Jüri Laus XXX

#Mihkel Kott XXX
Mihkel Kott XXX

